% Couleurs
% couleurs
\definecolor{Gray}{rgb}{.2,.2,.2}
\definecolor{LightGray}{rgb}{.5,.5,.5}
\definecolor{LyceumBlue}{HTML}{0089fc}
\definecolor{LyceumIndigo}{HTML}{5990c8}
\definecolor{LyceumPurple}{HTML}{843791}
\definecolor{LyceumPink}{HTML}{ca3297}
\definecolor{LyceumRed}{HTML}{bd0108}
\definecolor{LyceumOrange}{HTML}{97ca00}
\definecolor{LyceumYellow}{HTML}{fff200}
\definecolor{LyceumGreen}{HTML}{30a54d}
\definecolor{LyceumTeal}{HTML}{b9c8c5}
\definecolor{LyceumCyan}{HTML}{81c8fe}

% Titres en gris
\addtokomafont{title}{\color{Gray}}
\addtokomafont{section}{\color{Gray}}
\addtokomafont{subsection}{\color{Gray}}
\addtokomafont{subsubsection}{\color{Gray}}

% En-têtes et pieds de pages
% en-têtes
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\newfontfamily\headerfont[Color=LightGray]{SourceSansPro}[Scale=0.85, RawFeature=+smcp]
\setkomafont{pageheadfoot}{\headerfont}

% Citations (quote)
\usepackage{etoolbox}
\newfontfamily\quotefont[Color=Gray]{SourceSerifPro-SemiboldIt}[RawFeature=+salt]
\AtBeginEnvironment{quote}{\quotefont\small}

\KOMAoptions{headsepline=true}
\addtokomafont{headsepline}{\color{LightGray}}

% polices luatex issues de tufte-latex
% https://github.com/Tufte-LaTeX/tufte-latex/
\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
% \usepackage[osf,sc]{mathpazo}
% en attendant le support des maths par plex https://github.com/IBM/plex/issues/250

%https://archlinux.org/packages/extra/any/adobe-source-serif-fonts/
\setmainfont{SourceSerifPro}[
	UprightFont = *-Regular ,
	BoldFont = *-SemiBold ,
	ItalicFont = *-It ]
%\setmainfont{IBMPlexSerif-Regular}

% \setsansfont[Renderer=Basic, Scale=0.90]{TeX Gyre Heros}
% \setsansfont{ETBook}[
% Path = /home/ben/Documents/Boulot/tex/fonts/ETBookOT-otf/ ,
% UprightFont = *-SemiBold ,
% BoldFont = *-Bold ,
% ItalicFont = *-DisplayItalic ,
% BoldItalicFont = *-Italic ,
% Scale = 1.2
% ]
%\setsansfont{SourceSansPro-Semibold}[Scale=1.05, RawFeature=+titl]
\setsansfont{IBMPlexSans-SemiBold}[Scale=MatchUppercase]
% \setmonofont{SourceCodePro}[Scale=MatchLowercase]
%\setmonofont{IBMPlexMono}
\setmonofont{FiraMono}[Scale=MatchLowercase]

%unicode-math
\usepackage{unicode-math}
\unimathsetup{math-style=french}
\setmathfont{LibertinusMath-Regular.otf}[Scale=MatchLowercase]

% siunitx
\usepackage{siunitx}
%Utiliser un point pour la multiplication entre unités
\sisetup{
	inter-unit-product = {}\cdot{},
	output-decimal-marker = {,},
	group-separator = \text{~},
}
% incertitudes +/- au lieu de la parenthèse
\sisetup{separate-uncertainty}

% unités en plus
\DeclareSIUnit\dioptrie{\text{\ensuremath{\delta}}}

% mhchem
\usepackage[version=4]{mhchem}

% schemas
\usepackage{tikz}

% graphes et arbres INUTILE car fait en python avec quarto
% \usetikzlibrary{graphs, graphdrawing, quotes}
% force pour spring layout
% \usegdlibrary{trees, force}

% figures flottantes
% \usepackage{wrapfig}

% calculs floating points latex3
\usepackage{xfp}

% quadrillage seyes 
% http://mirrors.ibiblio.org/CTAN/macros/latex/contrib/sesamanuel/
% voir commande quadillageSeyes
% Couleurs sesamath
\definecolor{A1}{cmyk}{1.00, 0.00, 0.00, 0.50}


\newcommand{\carreaux}[1][5]{% Par défaut 5 carreaux de hauteur
	% on convertit les carreaux en 8mm Seyes
	% https://tex.stackexchange.com/a/30085
	\newdimen\hauteurCarreaux
	% https://tex.stackexchange.com/a/245663
	\hauteurCarreaux=\dimexpr 8mm * #1 \relax

	% On arrondit la largeur 
	\dimendef\largeurCarreaux=0
	\pgfmathsetlength{\largeurCarreaux}{0.8cm*\fpeval{trunc(\linewidth*2540/7227/8)}}

	\begin{tikzpicture}
		\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8]
		(0,0) grid (\largeurCarreaux, \hauteurCarreaux);
		\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8]
		(0,0) grid (\largeurCarreaux, \hauteurCarreaux);
	\end{tikzpicture}
}

\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]

\newcommand{\papiermm}[1][5]{
	%  travaille avec des compteurs pour les entiers de grid
	\newcounter{hauteur}	
	\setcounter{hauteur}{#1}
	
	% On arrondit la largeur 
	\newcounter{largeur}
	\setcounter{largeur}{\fpeval{trunc(\linewidth*2540/7227/10)}}
	% \pgfmathsetlength{\largeur}{}

	% on convertit les carreaux en 8mm Seyes
	% https://tex.stackexchange.com/a/30085
	% https://tex.stackexchange.com/a/245663
	\begin{tikzpicture}[x=1cm,y=1cm,semitransparent]
		\draw[step=1mm,line width=0.1mm,black!35!white] (0,0) grid (\thelargeur,\thehauteur);
		\draw[step=5mm,line width=0.2mm,black!45!white] (0,0) grid (\thelargeur,\thehauteur);
		%\draw[step=5cm,line width=0.4mm,black!60!white] (0,0) grid (\largeur,\hauteur);
		\draw[step=1cm,line width=0.3mm,black!90!white] (0,0) grid (\thelargeur,\thehauteur);
	\end{tikzpicture}
}

% Fini les lignes pour répondre à la main
\usepackage{xhfill}
\newcommand{\acompleter}{\xdotfill[-1pt]{1pt}}


% Code avec minted
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{default}
\definecolor{default_bg}{RGB}{248,248,248}
\AtBeginEnvironment{minted}{\let\itshape\relax}
%This disables italics for the `\mintinline` commands.
%Credit: https://tex.stackexchange.com/a/469702/113687
\usepackage{xpatch}
\xpatchcmd{\mintinline}{\begingroup}{\begingroup\let\itshape\relax}{}{}
%numéros de lignes
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{\sffamily
	\textcolor{LyceumTeal}{\scriptsize
		\oldstylenums{\arabic{FancyVerbLine}}
	}
}

% commande pour tourner lapage
\newcommand{\tourner}{
	\vspace*{\fill}
	\begin{flushright}
		Tourner la page S.V.P.
	\end{flushright}
	\newpage
}

% % Figures à leur place
% \usepackage{float}
% \let\origfigure\figure
% \let\endorigfigure\endfigure
% \renewenvironment{figure}[1][2] {
%     \expandafter\origfigure\expandafter[H]
% } {
%     \endorigfigure
% }


% environnement doc
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{breakable}
\tcbuselibrary{skins}
\newcounter{Documentcount}
\setcounter{Documentcount}{0}
\newenvironment{doc}[1][]
{
	\stepcounter{Documentcount}
	\begin{tcolorbox}[
			breakable,colback=LyceumBlue!5!white,colframe=LyceumBlue!75!black,
			% ifstrempty from etoolbox
			title=\textbf{Document \arabic{Documentcount}\ifstrempty{#1}{}{~: #1}}
		]
		}
		{\end{tcolorbox}}
% environnement donnees
\newenvironment{donnees}
{
	\begin{tcolorbox}[breakable, title filled,title=Données]
		}
		{
	\end{tcolorbox}
}
% environnement example
\newcounter{ExampleCount}
\setcounter{ExampleCount}{0}
\newenvironment{example}
{   \stepcounter{ExampleCount}
	\begin{tcolorbox}[breakable, title filled,
			title=\textbf{Exemple \arabic{ExampleCount}}]
		}
		{
	\end{tcolorbox}
}

% environnement appli
\newcounter{AppliCount}
\setcounter{AppliCount}{0}
\newenvironment{appli}
{   \stepcounter{AppliCount}
	\begin{tcolorbox}[breakable, title filled,
			title=\textbf{Application \arabic{AppliCount}}]
		}
		{
	\end{tcolorbox}
}

% environnement correction
\newenvironment{correction}{
	\begin{tcolorbox}[
			breakable,
			title filled,
			title=Correction,
			colbacktitle=LyceumGreen!67!white,
			colframe=LyceumGreen!67!black]
		}{\end{tcolorbox}}

% quarto callout
\usepackage{fontawesome5}
\definecolor{quarto-callout-color}{HTML}{909090}
\colorlet{quarto-callout-note-color}{LyceumBlue!50!white}
% \definecolor{quarto-callout-important-color}{HTML}{CC1914}
\colorlet{quarto-callout-important-color}{LyceumOrange!50!white}
\definecolor{quarto-callout-warning-color}{HTML}{EB9113}
\definecolor{quarto-callout-tip-color}{HTML}{00A047}
\definecolor{quarto-callout-caution-color}{HTML}{FC5300}
\definecolor{quarto-callout-color-frame}{HTML}{acacac}
\colorlet{quarto-callout-note-color-frame}{LyceumBlue!30!white}
% \definecolor{quarto-callout-important-color-frame}{HTML}{d9534f}
\colorlet{quarto-callout-important-color-frame}{LyceumOrange!30!white}
\definecolor{quarto-callout-warning-color-frame}{HTML}{f0ad4e}
\definecolor{quarto-callout-tip-color-frame}{HTML}{02b875}
\definecolor{quarto-callout-caution-color-frame}{HTML}{fd7e14}

% kBackgroundColorUnknown = "e6e6e6"
% kBackgroundColorNote = "dae6fb"
% kBackgroundColorImportant = "f7dddc"
% kBackgroundColorWarning = "fcefdc"
% kBackgroundColorTip = "ccf1e3"
% kBackgroundColorCaution = "ffe5d0"